遭塔利班死亡威脅!難民兒童:梅西說幫我但2年沒理我

兩年前，5歲的穆爾塔扎也許全世界最幸福的小孩，這位因自制梅西球衣而在互聯網被廣泛傳播的阿富汗男孩，不僅在卡塔爾見到了自己的偶像，並且得到了巴薩球星的兩件簽名球衣。

兩年後，7歲的穆爾塔扎也許是全世界最不幸的小孩，這位被網友們親切地稱為“塑料袋男孩”，正面臨著人生第一個噩夢。上月，在遭到塔利班組織的侵略後，穆爾塔法和他的家人不得不離開位於阿富汗東南部城市加茲尼的家。

“我們什麼都無法帶走，我們只能逃命，”在法新社記者面前，穆爾塔扎的母親沙菲卡雙眼充滿著無助和恐懼，“之前有人告訴我，塔利班的人正在尋找穆爾塔扎，他們說如果抓到他，會將他五馬分屍。”

2016年與梅西的那次見面，在讓穆爾塔扎將夢想照進現實的同時，也使得他受到了不必要的注意，沙菲卡無奈地表示，“一些當地人說，你們現在已經是有錢人了，把從梅西那裡得到錢全部交出來，否則我們就要帶著你的兒子。在夜晚，我總是會看見一些不認識的男人，在我家周圍監視，然後發出恐嚇，在那段日子，我們根本不敢讓他出去和其他小孩玩耍。”

事實上，為了追求安穩的生活，穆爾塔扎一家曾在兩年前逃到巴基斯坦尋求避難，不過當身上的錢被花完後，他們只能被迫返回阿富汗。

身為故事的另一個主角，梅西在聽說了這件事後，同樣感慨萬千，借著巴薩造訪卡塔爾的機會，穆爾塔扎終於見到了他心中的偶像。

在巴薩與沙特的熱身賽前，穆爾塔扎作為特別球童，與梅西手牽手進入球場，並與巴塞羅那全隊合影留念。當值主裁隨後示意穆爾塔扎為比賽開球，但沒想到在開球後小家伙馬上跑回到梅西的身邊，繼續拉著他的手，看著自己的偶像不願離去。無奈之下，裁判不得不親自抱起他，將他請下場。

那是一個在所有人看來都極其窩心的畫面，小穆爾塔扎終於圓夢。事後，他告訴媒體，“我很高興看到我的英雄，這一直是我的夢想。”

雖然梅西曾在2016年的那次會面中，向穆爾塔扎承諾，會在等他長大一點後安排他的生活，但阿根廷人卻從此再也沒有與穆爾塔扎、以及他的家人取得過聯系。
"Messi told me 'when you're a little older, I'll fix things for you,'" said the boy, confirming that he has had no contact with the player since then.

梅西又然

叫牙朗啦
佢最鍾意山區兒童

等睇「好過俾呀朗雞姦」

區區回教蝻人地點會理你條蟲啊

莫名其妙

靠梅西就死啦,10000名山區兒童想開飯都冇

呢個信仰既順流
無奈但作為一個真主下既子民
佢只可以接受命運既差遣
呢個就係穆斯林既結局